Google向人民幣靠攏 傳將與騰訊合作雲端服務

匯流新聞網記者洪雅筠/綜合報導

近幾年Google計畫重新進入中國市場的動作頻頻，現在有最新消息傳出，Google正秘密地與騰訊就雲端服務上的合作進行洽談，除了藉此布局中國市場外，還希望進一步地與微軟、亞馬遜旗下的雲端運算服務（AWS）相抗衡。 據了解，Google並不打算直接在中國推出雲端服務，而是借助騰訊之力，讓Google雲端的企業用戶也可在中國境內使用

近幾年Google計畫重新進入中國市場的動作頻頻，現在有最新消息傳出，Google正秘密地與騰訊就雲端服務上的合作進行洽談，除了藉此布局中國市場外，還希望進一步地與微軟、亞馬遜旗下的雲端運算服務（AWS）相抗衡。

據了解，Google並不打算直接在中國推出雲端服務，而是借助騰訊之力，讓Google雲端的企業用戶也可在中國境內使用體驗與功能上相近的服務，包含數據管理、分析以及網路安全等等；而同樣地，騰訊的中國用戶亦可在境外使用Google雲端服務。

事實上，早在今年八月時，就曾有報導指出Google希望重返中國市場，旗下的雲端業務就是關鍵，包含騰訊與浪潮等中國公司都是洽談的合作對象之一。另外，Google執行長皮采（Sundar Pichai）也在今年十月首度對外公開表示，正在開發一個專為中國量身打造的搜尋引擎，但仍在相當初期的階段。

Google退出中國市場已有八年的時間，當時Google因不滿中國當局的資訊審查關閉了在中國的業務，但由於中國人口眾多、利潤龐大，這塊大餅不得不重視，因此重返中國市場成為了Google內部的長遠目標之一。

然而中國特殊的連網情況，使得Google目前較難在中國境內布局發展網路相關應用，因此其雲端業務比起阿里巴巴、百度在內的中國廠商相對弱勢，若和騰訊攜手，預期將可進一步藉由騰訊的資源布局中國市場；而騰訊自身也能增加競爭優勢。

不過，Google要能順利重返中國市場，或還得經過內部員工及國際組織一關。上個月底國際特赦組織已針對Google的「蜻蜓計畫」提出連署抗議，而內部員工也對此計畫表達不滿，再次展開向公司抗議的活動。對Google而言，重返中國市場確實是長遠目標，但也考驗著皮采是否能在兩難之間，做出智慧的決策。

消息來源：The Information、bloomberg

全世界合作打華為
你就衝入去幫騰訊

呢個仆街來的!

長皮菜？

屌你嚟真即刻停用Google drive

Dropbox